<resources>
    <string name="app_name">Sarek Nationalpark</string>
    <string name="startpage_button">Start</string>
    <string name="startpage_background_image">Ren</string>
    <string name="startpage_welcome">Välkommen till Sarek</string>
    <string name="bear_heading">Björnen och hans vänner</string>
    <string name="geo_heading">Stock och sten i Sarek</string>
    <string name="green_heading">Gröna, sköna Lappland</string>
    <string name="nature_heading">Naturvård</string>
    <string name="sami_heading">Sápmi, Sábme, Sábmie, Saepmie</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="bear_text">
        "Björnar (Ursidae) är en familj av större rovdjur och som idag omfattar åtta arter som förekommer över stora delar av norra och södra halvklotet. Björnar lever i Eurasien, Nord- och Sydamerika och de fanns tidigare även i norra Afrika. Arterna är främst allätare med undantag av jättepandan som huvudsakligen lever av bambuskott och isbjörnen som har kött som huvudföda.\n\n"

        "Har du tur kan du få syn på björn, järv, lo eller någon av de ovanligt storvuxna älgarna. Älgarna vandrar ut ur Sarek under höstvintern. Djuren i Sarek rör sig ofta i dalgångarna, som går som pulsådror genom det högalpina landskapet.\n\n"

        "Att Sarek också är renarnas land märks på namnen. Sarvesvágge som ansluter till Ráhpavuobme (Rapadalen) betyder sarvdalen. Guohpervágge betyder klövdalen. I Guhkesvágge, "den långa dalen" korsar renstigarna varandra på de urgamla flyttlederna som går genom dalen.\n\n"

        "I de frodiga björkskogarna hittar man lövsångare, bergfink, gulärla, blåhake och svartvit flugsnappare. I småsjöarna simmar kricka, vigg och annan småfågel och högre upp, på fjällhedarna, hörs lappsparv, ljungpipare, fjällpipare och ripor. I Sarek finns också många rovfåglar som kungsörn, fjällvråk och stenfalk."
    </string>
    <string name="geo_text">
        "Man kan säga att det är glaciärerna som har skurit ut Sarek och gjort det till vad det är i dag. Glaciärerna har skrapat fram de skarpa kammarna och topparna i Sarek. Deras ständiga rörelse producerar bergmjöl som sedan transporteras bort av vattnet. Utan glaciärerna i Sarek skulle inte heller det kända Ráhpaäno suorgudahka, Lájtávrredeltat, finnas.\n\n"

        "Det är också isen som har skulpterat de stora dalgångarna och breddat dem och rundat av. Njoatsosvágge i Sarek är ett exempel på en sådan klassisk u-dal där inlandsisen mjukat till formerna. Att det i allmänhet är ett så djärvt landskap beror på bergarten amfibolit, som är särskilt motståndskraftig mot erosion.\n\n"

        "Sarek tillhör de fjäll som bildades där kontinentalplattorna krockade med varandra för några hundra miljoner år sedan. Nya bergarter bildade gränsen mellan det gamla urberget och de nyare fjällberggrunden är tydlig. Vid Skierffe vid porten till Ráhpavuobme ser man den så kallade glinten. Det är platsen där det gamla, flacka urberget möter den dramatiska, nyare fjällberggrunden.\n\n"

        "Spektakulära berg har ofta också varit heliga. En känd offerplats ligger under Skierffe nära sjön Sájvva, som också är ett ord för en helig plats. På väg upp mot Skierffe ligger Aktsegállo, ett jättestort klippblock som frostsprängning har delat. Det sägs att björnar gått i ide här och att nio stycken (aktse på samiska) har dödats av jägare under åren.\n\n"

        "På samiska finns många namn för fjällens olika geologiska formationer. I Boarddemassivet i östra Sarek finns till exempel de två fjälltopparna Stuor Jierttá och Unna Jierttá. Det samiska ordet "jierttá" betyder bland annat ett runt fjäll. Jämfört med andra toppar är de lite runda till formen."
    </string>
    <string name="greenery_text">
        "På kalfjällen och de steniga markerna högt upp växer inte särskilt mycket. Lavar, mossor, dvärgvide och lite gräs och örter trivs i de högalpina delarna av Sarekfjällen.\n\n"

        "Därför blir kontrasten mot dalgångarna i Sarek så stor. I de mest vildvuxna delarna av Ráhpavuobme är det svårt för en vandrare att ta sig fram. Inne i fjällbjörkskogen ligger vackra ängar med höga smörbollar, nordisk stormhatt, midsommarblomster och rödblära.\n\n"

        "På fjällsluttningarna kan man plocka blåbär och vandra genom dvärgbjörk, vide och enbuskar. Eftersom träd är en bristvara på fjället har riset alltid varit eftertraktat för att kunna göra en kaffeeld. Finns det varken enris eller skierre, dvärgbjörk, kan man göra en boll av kråkbärsris och snabbt koka sitt kaffe.\n\n"

        "I södra delen av nationalparken finns lite gles gammelskog med tallar.\n\n"

        "Samerna har använt många av växterna för både mat och medicin, till exempel juobmu, ängssyra och båskkå, kvanne."
    </string>
    <string name="nature_text">
        "Tre grundläggande förutsättningar är nödvändiga för friluftsliv: tillgång, tillgänglighet och kvalitet. Ett naturområde som ligger nära, är tillgängligt och har hög kvalitet har störst möjligheter att främja friluftsliv i vardagen.\n\n"

        "Oklarheter om vad som krävs (lagstiftning) och förväntas (mål) samt komplex ansvarsfördelning medför att friluftslivet ofta blir nedprioriterat inom samhällsplanering och markanvändning. Detta har stor betydelse för tillgången till natur som är attraktiv för friluftsliv."

        "Förutsättningarna för ökad tillgång till natur för friluftsliv förbättras bland annat genom nya vägledningar, målbilder och mer skyddad natur. Länsstyrelsernas friluftssamordnare är en drivande kraft för positiv utveckling. I vilken omfattning detta ger effekt i form av bättre hänsyn till friluftsliv vid samhällsplanering och markanvändning är dock oklart eftersom analys och uppföljning till stor del saknas.\n\n"

        "Det som påverkar den fysiska tillgången till attraktiv natur för friluftsliv är i första hand jord- och skogsbruk samt exploatering för bebyggelse och transportinfrastruktur. I landskapet som helhet kan arealen attraktiv natur antas minska varje år till följd av exploatering och markanvändning av olika slag.\n\n"

        "Detta behöver emellertid inte nödvändigtvis påverka friluftslivet negativt om den fysiska planeringen och markanvändningen gör att det finns tillräckligt med attraktiv natur kvar för att uppfylla friluftslivets behov. Vilka ”behoven av tillgång” är och vad ”tillräckligt attraktiv natur” innebär i praktiken behöver emellertid tydliggöras. Skötseln och brukandet är avgörande för hur attraktiv en naturmiljö är för friluftslivet."
    </string>
    <string name="sapmi_text">
        "Sápmi sträcker sig över hela Nordkalotten samt en stor del av Skandinaviska halvön. Området omfattar delar av Sverige, Norge, Finland och Kolahalvön i Ryssland. Området är totalt ungefär 388 350 km² stort och har en befolkning på totalt 2 317 159 invånare. Antalet samer i området är svåruppskattat, men Samisk informationscentrum uppger att antalet samer i Sápmi är cirka 80 000.\n\n"

        "Det samiska områdets utbredning i Sverige har länge ansetts vara begränsat till Norrlands inland men numera inkluderas vanligen även hela eller delar av Norrlands kustland. Det förekommer även att svenska Sápmi anses sträcka sig ned i Mellansverige. Den sistnämnda uppfattningen baseras på att skogssamer och sockenlappar under historisk tid levt så långt söderut som i Västmanland, parallellt och i samspel med bondebefolkningen."
    </string>
    <string name="read_more_green">Läs mer om flora i Sarek</string>
</resources>